假「霍士新聞」：曾蔭權獄中自殺亡

偽冒霍士新聞的網站頭條標題寫明曾蔭權自殺身亡。(互聯網)

網上驚現前特首曾蔭權自殺身亡的假新聞！網上一個名為「channel fox」的英文網站，今日大字標題寫明「突發！前香港特首曾蔭權自殺(Breaking！former Hong Kong leader Donald Tsang commits suicide)，該報道引述一名不具名的監獄長向「霍士新聞」記者透露，曾蔭權今早被人發現死於牢房內，並且指經懲教署調查顯示他昨晚服毒自殺，相信與不滿被囚禁有關，相關傳聞今日在網上瘋傳。不過《蘋果》細心發現該網站並非真正霍士新聞的網站( )，內文亦沒有交代如何向官方確認消息來源。

懲教署發言人指，不會就個別犯人個案作出評論，但有消息指，相關報導不屬實，曾蔭權仍在獄中服刑。

耐人尋味

整定